# Enoncé

Création d’un repository sur le Docker Hub

1. Créez un compte sur le Docker Hub

2. Créez le repository *www* avec la visibilité *public*

3. Effectuez un login depuis la ligne commande en spécifiant vos identifiants Docker Hub

4. Utilisez une image présente en local et taggez la avec USERNAME/www:1.0 (utilisez pour cela la commande `docker image tag`)

5. Uploadez l’image USERNAME/www:1.0 sur le Docker Hub

6. Confirmez que l’image est bien présente depuis l'interface web

<br/>
<details>
<summary markdown="span">Solution</summary>

1. Il vous suffit de vous rendre sur l'URL http://hub.docker.com et de suivre la procédure de création de compte.

2. Une fois que vous êtes loggué sur le Docker Hub, cliquez sur le bouton "Create Repository" et créez le repository nommé *www* en laissant les valeurs par défaut.

![repo1](./images/repo1.png)

![repo2](./images/repo2.png)

3. Depuis la ligne de commande, lancez la commande suivante

```
docker login
```

Vous devrez alors renseigner votre nom d'utilisateur et votre mot de passe.

```
Login with your Docker ID to push and pull images from Docker Hub. If you don't have a Docker ID, head over to https://hub.docker.com to create one.
Username:
Password:
Login Succeeded
```

4. Sélectionnez une image présente en local (par exemple *ubuntu*, *alpine*, ... ou bien toute autre image que vous avez déjà downloadée ou créée).

En utilisant la commande suivante, créez un nouveau tag *USERNAME/www:1.0* qui identifie cette image:

Note: modifiez IMAGE par l'image locale que vous avez sélectionnée et USERNAME avec votre nom d'utilisateur sur le Docker Hub.

```
docker image tag IMAGE USERNAME/www:1.0 
```

5. Afin d'uploader l'image sur le Docker Hub, on utilise la sous-commande push

```
docker image push USERNAME/www:1.0
```

Les différentes layers de l'image sont uploadées sur le Docker Hub.

6. La nouvelle image est bien visible depuis l'interface du Docker Hub

![repo3](./images/repo3.png)

</details>